[IT界心理學] Why do some people dislike smart people?

Because they feel threatened or have low self-esteem or believe it creates unegalitarian hierarchy. Or because people are influenced by their culture to misinterpret the meaning of equality or democracy.

It is similar to how some people feel insecure about the beauty, athletic prowess, musical talent, etc., of other people.

However, unlike these other gifts, highly intelligent people are the only demographic who are expected to pretend their gift is imagined. Perhaps because the others are readily perceptible, while determining intelligence is subject to interpretation of data. (Data that requires intelligence to interpret accurately?)

When people react this way (irrationally based on prejudice), they may deny objective evidence such as IQ scores, or misuse the word “intelligence” (using the word with many modifiers to imply that there are infinite kinds of intelligence, masking the core meaning of the word) in order to hold onto their comforting delusion that everyone is equally intelligent. Not true.

- “Emotional intelligence” is emotional finesse, not intelligence.
- “Kinesthetic intelligence” is athletic prowess, not intelligence.
- “Musical intelligence” is musical talent, not intelligence.
- “Social intelligence” is gregariousness, not intelligence.
- etc.

Author Howard Gardner is credited with this injurious lie that everyone is intelligent, but I blame elementary school teachers (for Gardner’s work would not have had much impact, had it not been adopted).

Educators seem to promote it in order to comfort the less intelligent or “make peace” in schools, but at the cost of maintaining standards, establishing clarity of understanding between demographic groups, and social integration (a level social playing field) for the highly intelligent.

This is askew, dishonest, and unjust. There can be no lasting peace in the presence of error.

錯台

仆街原來冇錯台

Anti-intellectualism has been a constant thread winding its way through our political and cultural life, nurtured by the false notion that democracy means that 'my ignorance is just as good as your knowledge.'”—Isaac Asimov

The highly intelligent are the most universally-hated minority. Those who do not feel that way either (a) are not as intelligent as they claim; or (b) are extraordinarily talented at pretending to be an “average joe”; or (c) come from another culture, where persons of average intelligence may not be as prejudicial.

Highly intelligent people often tend to hide their gift in social situations as best they can, as I am doing here and now through anonymity.

Diu no Chinese